\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[a4paper, total={6.5in, 9.5in}]{geometry}
\usepackage{amsmath, amssymb}
\usepackage{chemfig}
\usepackage{chemformula}
\usepackage{float}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{cancel}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{multirow}
\usepackage{caption}
\usepackage{calc}  
\usepackage{enumitem}  
\usepackage{graphicx}
\usepackage{scalerel,stackengine}
\stackMath
\newcommand\reallywidehat[1]{%
\savestack{\tmpbox}{\stretchto{%
  \scaleto{%
    \scalerel*[\widthof{\ensuremath{#1}}]{\kern-.6pt\bigwedge\kern-.6pt}%
    {\rule[-\textheight/2]{1ex}{\textheight}}%WIDTH-LIMITED BIG WEDGE
  }{\textheight}% 
}{0.5ex}}%
\stackon[1pt]{#1}{\tmpbox}%
}
\parskip 1ex
\graphicspath{ {./} }
\usetikzlibrary{shapes.arrows}
\let\ce\ch
\newcommand{\im}{\text{Im}\,}
\newcommand{\re}{\text{Re}\,}
\newcommand{\img}{\text{Img}\,}
\newcommand{\R}{\mathds{R}}
\newcommand{\C}{\mathds{C}}
\newcommand{\N}{\mathds{N}}
\newcommand{\Z}{\mathds{Z}}
\newcommand{\conj}[1]{\overline{#1}}
\newcommand{\Aff}{\text{Aff}}
\newcommand{\oo}{\infty}
\newcommand{\twoRows}[1]{\multirow{2}{*}{#1}}
\newcommand{\threeRows}[1]{\multirow{3}{*}{#1}}
\newcommand{\twoCols}[1]{\multicolumn{2}{c|}{#1}}
\newcommand{\threeCols}[1]{\multicolumn{3}{|c|}{#1}}
\newcommand{\twoColsNB}[1]{\multicolumn{2}{c}{#1}}
\newcommand{\goesto}[2]{\xrightarrow[#1\:\to\:#2]{}}
\newcommand{\liminfty}{\lim_{x\to+\oo}}
\newcommand{\limminfty}{\lim_{x\to-\oo}}
\newcommand{\limzero}{\lim_{x\to0}}
\newcommand{ \const}{\text{cste}}
\newcommand{\et}{\:\text{et}\:}
\newcommand{\ou}{\:\text{ou}\:}
\newcommand{\placeholder}{\diamond}
\newcommand{\mediateur}{\:\text{med}\:}
\newcommand{\milieu}{\:\text{mil}\:}
\newcommand{\vect}[1]{\overrightarrow{#1}}
\newenvironment{descriptiona}{\begin{description}[leftmargin=!,labelwidth=\widthof{\bfseries The longest label}]}{\end{description}}
\renewcommand{\arraystretch}{1.4}
\newcommand{\point}[2]{(#1;\;#2)}
\newcommand{\spacepoint}[3]{\begin{pmatrix}#1\\#2\\#3\end{pmatrix}}

\title{Exercices: Équations différentielles}
\author{Ewen Le Bihan}
\date{2020-06-05}

\begin{document}
\maketitle

\abstract{}
Exercices provenant de \texttt{./sujet.pdf}

\subsection*{Résumé du cours}

Soit $y, \alpha$ des fonctions de $\R$ dans $\R$ et $a, b, x, C \in \R$.
Soit $A$ la primitive de $\alpha$.
\begin{align*}
	y' + \alpha(x)y = 0 \implies y = x \mapsto Ce^{-A(x)} \\
	y' + ay = b \implies y = x \mapsto Ce^{-ax} + \frac{b}{a}
\end{align*}


\section{Montrer que $y$ est solution de l'équation}
\subsection{}

$y'-2y=0$ avec  $y:x\mapsto e^{2x}$

\begin{align*}
	y' - 2y &= 0 \\
	\iff 2e^{2x} - 2e^{2x} &= 0 \\
\end{align*}

\subsection{}

\section{Résoudre une équation différentielle d'ordre 1 homogène}

\emph{Dans chaque exercice, $C \in \R$} 

\subsection{$y'+\frac{2}{x^2}y$}

\begin{align*}
	y &= x \mapsto C\exp\left( {2\cdot \frac{1}{-1}x^{-1}} \right)  \\
	  &= x \mapsto C \exp\left( -\frac{2}{x} \right)  \\
\end{align*}

\subsection{}

\begin{align*}
	(x^2 + x+1)y' + (2x+1)y &= 0 \\
	\iff y' + \frac{2x+1}{x^2+x+1}y &= 0 \\
	\iff y &= x \mapsto C \exp(-\ln x^2+x+1) \\
\end{align*}

\subsection{}

\begin{align*}
	y' + 2xe^{-x^2}y &= 0 \\
	\iff y &= x \mapsto C \exp (-(-x^2)) \\
	    &= x \mapsto C \exp x^2 \\
\end{align*}

\subsection{}
\begin{align*}
	(x^2+4x+1)^{5}y' - (x+2)y &= 0 \\
	\iff y' - \frac{x+2}{(x^2+4x+1)^{5}}y &= 0 \\
	\iff y &= x \mapsto C\exp \left( -\left(-\frac{1}{2}\cdot \frac{1}{4(x^2+4x+1)^{4}}\right)  \right)  \\
	\iff y&= x \mapsto C \exp\left( \frac{1}{8(x^2+4x+1)^{4}} \right)  \\
\end{align*}

\subsection{}
\begin{align*}
	\sqrt{x^2+1} y' - xy &= 0 \\
	\iff y' - \frac{x}{\sqrt{x^2+1} } &= 0 \\
	\iff y &= x \mapsto C\exp(-(-\frac{1}{2}\cdot 2\sqrt{x^2+1}))  \\
	       &= x \mapsto C\exp \sqrt{x^2+1} \\
\end{align*}

\subsection{}
\begin{align*}
	y'-\cos(3x+1)y&= 0 \\
	\iff y &= x\mapsto C\exp\left(\frac{1}{3} \cdot \sin(3x+1)\right) \\
\end{align*}

\section{Résoudre une équation différentielle d'ordre 1 non-homogène}
\subsection{}

\begin{align*}
	y'-3y&= 5 \\
\end{align*}

\paragraph{Résolution de l'équation homogène}
Commençons par résoudre l'équation homogène

\[
	y' - 3y = 0
\] 

\begin{align*}
	y' - 3y &= 0 \\
	\iff y &= x \mapsto Ce^{3x} \quad C \in \R\\
\end{align*}

Donc 

\[
	y_0 : x \mapsto Ce^{3x}\quad C \in \R
\] 

Cherchons une solution particulière $y_1$ à l'équation 

\[
	y' - 3y = 5
\] 

On remarque que cette équation est de la forme $y' + ay = b$, avec $a = -3$ et $b = 5$. \\
On a donc:

\begin{align*}
	y' - 3y &= 5 \\
	\iff y &= x \mapsto y_0(x) + \frac{-3}{5} \\
            &= x \mapsto Ce^{3x} - \frac{3}{5} \quad C \in \R \\
\end{align*}

\subsection{}

\begin{align}
	2y'-4y&= 1 \\ \nonumber
	\iff y' - 2y &= \frac{1}{2}
\end{align}

Soit $y_0: \R \to \R$ une solution à l'équation (1) homogénéisée

\begin{align*}
	2y'-4y&= 0 \\
	\iff y' - 2y &= 0 \\
	\iff y &= x \mapsto Ce^{2x} \quad C \in \R \\
	y_0 &= y
\end{align*}

On remarque que (1) est de la forme 
\[
	y' + ay = b
\] 

Avec $a = -4$ et $b = 1$.
On a donc:

\begin{align*}
	y &= x \mapsto Ce^{2x} + \frac{\frac{1}{2}}{-2} \quad C\in \R \\
	&= x \mapsto Ce^{2x} - \frac{1}{4} \quad C\in \R \\
\end{align*}

\subsection{}

\begin{align}
	10y' &= 2y - 3 \nonumber \\
	10y' - 2y &= -3 \nonumber \\
	y' - \frac{2}{10}y &= -\frac{3}{10}
\end{align}

Soit $y_0: \R \to \R$ une solution à l'équation (2) homogénéisée

\begin{align*}
	y' - \frac{2}{10}y &= 0 \\
	\iff y &= x \mapsto C\exp\left( \frac{2}{10}x \right) \quad C\in \R \\
	y_0 &= y \\
\end{align*}

On remarque que (2) est de la forme 
\[
	y' + ay = b
\] 

Avec $a = -\frac{2}{10}$ et $b = -3$.
On a donc:

\begin{align*}
	y'-\frac{2}{10}y&= 0 \\
	\iff y&= x\mapsto C\exp\left( \frac{2}{10}x \right) +\frac{-\frac{2}{10}}{-\frac{3}{10}} \quad C \in \R\\
           &= x\mapsto C\exp\left( \frac{1}{5}x \right) + \frac{3}{2} \quad C \in \R\\
\end{align*}


\end{document}
